住左一個月已經頂唔順個包租婆

講下背景先
我6月中結婚，需要搬出去村屋住。
4月頭已經睇定先，個陣見到有岩就想落訂，同個地產傾左話盡量廷後起租，個包租婆話唔得，最遲一個星期後起
咁我都算，驚搵唔返就租住先，當係多d時間買傢俬裝飾。

水箱：因為我6月先住，所以4 5月長期唔係新屋，有次上到去個屎坑水箱好似噴泉咁，同包租婆講，即刻話係咪我開水太大，叫我用個陣先開，我即刻理論，邊有人要沖廁先扭開水撃佢最終都整左

廚櫃：上下全部打開好似就甩咁，佢叫我自己扭緊d,試完之後發現入面根本崩晒，點扭都係甩，整廁所個緊順便整埋

冷氣：豐澤牌上一代產物，好似停產左。
開頭好地地，後尾發覺用完remote一陣會冇反應，等一陣又有返反應，佢話remote冇電，我換完一樣，佢就話個remote舊，拍下佢，但都唔work.
過左幾日直頭開唔到（村屋2樓唔連天台，上面乜都冇）個幾日熱到仆街，佢叫我洗下個隔塵網（我屌有冇腦）我即刻話洗完都唔得佢先肯話換，後尾話貴又盛，話佢自己搵師傅，叫我提早交租先，交左就會搵師傅。
我個陣唔識野，就應承左，但我過幾日問佢有冇搵師傅，同問下冷氣機型號，佢話交左租就隨時搵到，本身第日可以來，但因為我冇交租所以取消左（但佢完全冇同我講話星期四可以換冷氣），佢搞到好似我爭佢錢咁好啦，今日換左冷氣，但因為我返工，得我老婆係屋企，佢話今日佢放假，所以約師傅整，佢都可以上黎睇住（佢話咁樣安全d,驚一個女仔係屋企危險）
整完之後我老婆影屋企俾我睇，成個廳都係灰，包括梳化，我借d e打俾包租婆問順唔順利，同埋個廳好似好多灰。

佢：係啊，因為同舊冷氣唔同牌子，所以要鑽洞就搞到好多灰。
我：你唔出聲既？
佢：我朝早本身約10點，佢地遲左又整完我屋企個部，你地應該好多時間鋪野嫁，我就聰明啦，鋪定晒d膠袋
我：下，我唔知要鑽洞wo,而家電視梳化都係灰點搞
佢：冇人幫你抹嫁啦，自已搞啦88

事關我老婆係台灣黎，首先唔識廣東話，其次我都認佢係俾台灣d裝修佬寵壞，佢地會提下d客鋪野，又會多多少少做d清潔，但佢都諗唔到會咁污糟
問題係包租婆叫我老婆入房，佢自己落返屋企做自己野，咁佢又話佢係度睇住既即係明知會污糟自己識避左先？

浴室玻璃：搖搖欲墜，一拉就冧，佢一時話正常，一時話個底少左舊野，到而家都未整，呢個就算，唔重要。

我新手第一次租屋，後尾先知提早交租係on9，但係佢意思係如果冇交，佢就唔會換冷氣，只係搵師傅洗，我個陣真係驚我老婆頂唔順太熱，只好就範。
唔洗問個地産佬，乜都叫我自己同業主deal

而家一年死約之後想走，有冇咩要注意，同埋有冇地方介紹下年4月完死約

仲有一下好火，就係我話成個梳化都係灰
佢：你梳化本身黑蚊蚊麻
我：......

租前無check過架咩

新手租樓唔識check,咁仔細問過d朋友只係叫我睇下d去水位啊，冷氣啊，窗口個d
但係部冷氣根本冇得check,佢真係開到過左一陣先熄唔到，用用下直頭連開都開唔到

佢玩野你咪玩返 佢唔整你就唔交租 咪拖下先 佢行正手續有排都趕唔到你

testing

第一次聽租客比業主蝦，從來都係業主驚租客

完約時水泥灌屎塔

你唔識玩

鋼絲刷塞屎坑先賤，唔係完全塞，陰d 陰d 咁好慢咁去水，每次沖水d 屎都浮到好高，就漏就漏咁

新手租屋

驚拎唔返按金

收你好平租咩? 睇對話你對佢啲態度以為佢$10一個月俾間屋你住。

有禮貌客氣係好，但都要睇人、分莊閒。

咁巴閉 自己做業主

但用工具可以了返出來吧

諗住客氣d人地整野條氣都順d點知佢冇腦

琴晚返到屋企見到咁舊冷氣係裝外牆，新既裝呢度

為左慳錢可以去到幾盡佢之前有講塔棚好貴，裝呢度之前亦冇通知過我

笑撚左

清潔要包裝婆幫你，或者提你要墊野。你又真係諗多左
佢係業主，唔係你媽媽

提係人情，但唔提都唔係道理囉，我唔知佢鑽咁大個洞，裝個冷氣係露台

佢唔記得提都算，仲要加多句話"我就聰明啦，一早鋪好晒d野"
我懷疑裝修佬有講，但佢唔同我老婆講，因為佢直接同裝修佬溝通

你咁撚好人又好聲好氣唔蝦你蝦邊個

間屋係佢，但你住緊，你都可以俾人恰上心口

你唔交租佢驚過你啦

唔好對包租公包租婆有咩期望
自己出黎住，咩都要識自己執生
搬走唔代表你一定有個好業主
呢個包租婆，起碼肯幫你整，拖你三五個月既業主大有人在
唔交租，人地渣正黎追討，你咪又係煩死

Share 台灣租霸單新聞佢睇

明知要裝冷氣 自己鋪下野都正常既

資料有限唔敢落太多定論但對個別事件有d睇法

1. 起租期問題
其實合理, 人地間屋hold得俾你就唔可以租俾其他人, 佢肯俾多個星期你己算係好人.

2. 水箱, 廚櫃問題
一講到涉及成本既野射下波都係人性一部分, 但睇你對話人地發覺真係有問題既時候都肯搵人過黎執仲想點, 而且睇落都唔似拖左你好耐.

3. 冷氣,交租
其實同上邊問題近似, 業主梗係希望租客自己搞得掂, 而confirm問題後人地都肯同你換仲想點? 至於交租果part其實問題係係你度, 你搵人地執漏人地都無拖你你亦唔應該拖人

4.整冷氣污糟
最後, 換冷氣會污糟係常識黎無可能話唔知, 仲要叫人抹其實我係你都有d唔好意思

最後, 憑有限資既料我唔覺樓主你有大問題, 但業主其實係好人黎, 可能佢頂唔順你多d.

同意, 樓豬自己廢仲要娶個台灣妹.
你又唔怪你老婆唔出聲, 鑽牆咁大聲唔知架?
咁擔心人地裝修佬攪你老婆就自己請假啦. 你自己唔睇住仲要怪人. 又要人哩樣果樣. 欠你咩.
你話冷氣壞左咪裝左比你, 然後又要怪人整污糟你D地方. 污糟左自己抹下又會死嘅. 人地講野唔岩聽咪當佢唱歌囉, 放係心上面仲要上黎開post.

成熟少少啦

樓主隱性租霸

係咪有咩誤會，個個都話租霸拖租係佢叫我提早交租先肯整冷氣

同埋冷氣唔係包咩？玩野玩到咁都話業主係好人
好聲好氣同佢講仲想我點，換完唔通仲要多謝佢咩

擔心唔係我講，係業主講，佢仲叫我唔好請假，話返工重要
但係裝完，見到裝左係露台就知點解要我唔在場了

Btw佢冷氣壞左真係欠左我，合約有包冷氣

咁依家整左比你啦

1
Ok.我都冇咩怨言，只係想交帶返我都想大家好做

2
問題都不大，我一直強調入去之前搞掂，唔係崔佢盡快搞掂

3
佢肯換係好，但係我冇拖佢租，係佢叫我提早交租先肯換，搞到好似我爭佢錢咁，乜都過左數先搞

4
我冇叫佢抹，問題在於，點解叫我老婆入房，自己講都唔講聲就走左去，客廳俾人偷野都唔知，仲要巴巴閉話自己有遮，我地冇

你係咪眼殘？係業主要求樓主提早交租先肯換冷氣呀
唔係樓主拖人租

有律師上電視講解 租客有不滿的地方 只要無刑事成份 最多提早終止合約 即是搬 。 gel行頭個長毛律師。

吓
間屋係你住緊架喎
客廳有人換冷氣，你老婆又真係聽人講走入房咁搞笑
之前我換分體，師傅鑽窿嗰陣我用吸塵機吸住比佢鑽呀

咪係囉, 佢乜都幫你攪, 仲要唔係拖字闕, 其實都算係咁啦

唔係blame樓主，當大家分享
裝機個位置，村屋仲要有露台，好多業主都會慳幾千蚊唔搭棚
佢裝壆位已經算係咁
有人裝喺露台地下都有，個露台即刻無左3分1位
始終間屋係佢，佢裝邊度你都無權話事

你話壞哩樣果樣 業主都裝/換左比你
然後你又怪業主要求你提前交一個月租
錢銀哩啲大家傾既 咁你又肯 業主咪收囉 整野都要錢架
畢竟業主之後又真係裝/換晒你要求果啲

又怪裝修師傅整污糟個地方唔提醒你
個業主鬼知你同你老婆弱智既咩
就算係個業主係度都唔放心啦 你又唔知業主咩人 又唔知個裝修咩人 而家淨係得啲灰咪好 下次整爛/偷咗你啲嘢你都唔知發生咩事啦

你話冷氣包係租約 樓上都有講 都有業主拖租客3 4 個月
個單位係有冷氣丫 不過係咪function到 可以個個人睇法唔同囉

最好笑就係你怪業主語氣點點點 又話人唔應該咁咁咁講
個社會咩人都有架啦 人地鐘意講咩/點講咪由佢

其實為頭家 最好都係同業主客客氣氣 好來好去
唔係話你要感激佢定係點 但你返自己屋企 唔想日日都煩
少少事咪由佢

係咪得我覺得個社會病左？
而已同人客客氣氣但俾人玩係我唔岩
Ok我認我冇常識，唔知會鑽到咁多灰，我以前屋企用開窗口式
我打個比喻，你係馬路見到有人沖紅燈，又有車黎緊，你唔提到算，佢真係俾車撞到個陣，你第一時間係咪心諗"好彩我醒目冇沖燈姐"

其實個冷氣都拖左成個月，竟然覺得以經好好，佢做返應份既野大家講到好似要我求佢先岩咁

樓上d巴打成日話”格離d業主換野個個都拖字訣 樓主仲想點”

講到好似拖係正常 肯換係bonus

唔排除我真係會心諗 好彩我無衝無事 多於 早知要提你

衝燈係犯法同有危險

佢有做佢應份既野, 佢俾左你原本「驗過」既貨你
你有野壞佢有整, 整成點, 結構上既野同佢包既野, 佢中意佢間屋點咪點

佢屈你提早交租先肯整就係衰d 既
無錢做maintenance 就唔好放租啦

算啦樓主，網上世界都係勿認真。唔好勞氣
客觀D 講，香港做業主都係計縮數的了，盡量想少支出嘛。學有D 巴打話齋，佢最後肯同你換就算啦。租樓係有呢d 氣受下，好業主難求

其實個業主都叫有求必應，只怪間屋本身太殘

你決定租間屋時，就知間屋殘舊，d野壞壞地。
幫你整到符合你個人要求，點會係應份，佢可以整d唔整d，比爛野舊野二手野你，昆你無零件無得整，叫你張就下，自己買風扇或移動冷氣，咩業主咩做法都有。
租樓要人咁好招呼，咁多support，你當人地service apartment? 連清潔都要業主提你教你？
如果租樓咁幸褔，就無人搏晒命都要買間劏房盤黎住。

仲有，業主唔會知你老婆咁無用，連有塵要墊野都唔識。咩一個女仔對裝修佬危險，wtf，你老婆得十幾歲？正常成年人驚咩裝修佬，廿幾歲人咩運輸裝修地盤佬唔對得。業主仲幫你黎望一眼，咪算幾好人。

其實好多巴打都表達左, 你個業主都叫算係咁. 當然再好既業主會有, 但比佢更衰既坊間都唔少.
唔明我地講左咁耐, 你都仲係覺得業主玩你.
咁好啦, 就當我認同你, 而家業主係明玩你, 咁你又想點. 樓上叫你整爛佢間屋, 你又唔敢. 拖租啦, 業主到時追你數, 你仲驚, 又有手尾.
你而家租村屋, 加上裝冷氣果時業主又上左個單位到, 我估計佢住附近?都叫街坊, 真係有咩事, 可能都要佢幫手, 多個朋友好過多個怨恨嘅目光.
所以先叫你睇開啲, 到時你同佢真係玩起野上黎, 就唔係得啲灰/一兩句難聽嘅說話咁簡單.

其實我冇話要報仇要盛，我只係想睇下有咩注意唔會俾人屈埋個按金有人叫我最尾2個月唔好交租

幾好人？我有話佢唔得閒得師傅上黎係ok
佢夾硬話一個女仔危險，等埋佢上黎睇住
點知真係整個整佢落返樓下